覺唔覺得La la land中文字幕翻譯唔係幾準

利申我鍾意套戲，唔係特登想逢紅必反，但邊睇邊覺得(舒琪譯既)中文字幕翻譯，同套戲本身既對白內容好似有d出入
有冇翻譯同好一齊討論下

1，someone in the crowd，emma stone係搵緊賞識佢既知音人，唔係翻譯所講既意中人。Crowd就譯左做"眾生"，如果直譯"人海"既話好似更有"億個背影但和你碰上"既感覺

2，"It's another day of sun"呢句，舒琪類似譯左做"陽光伴你再闖蕩"，但如果直譯做"明天又是新一天"甚至"在晴朗的一天再出發"，好似更加直接傳遞到個意思

3，a lovely night，係男女主歡喜冤家式對唱，其中一句：
Mia：And though you looked so cute in your polyester suit

Sebastian：It's wool

字幕譯左做類似"雖然你著住套靚西裝"咁既意思，同下句男主回應"羊毛"唔係好做到互寸既味道。

4，不過有d都譯得幾好，例如"The ripples from pebbles"譯左做：一石擊起千重浪

最後重點：emma stone世界第一

睇字幕果陣，睇到辭不達意
不過一dd姐
利申 : Emma Stone I love you!!!

3 唔係寸Seb好窮咩
Mia：你著埋哂人造纖維嘅cheap雞老西
(窮撚咪溝本小姐)
Seb話羊毛靚suit
(貴嘢嚟㗎你識條鐵咩港女)

我都覺得係唔準 有啲仲覺得譯嗰個係咪當我唔識英文
不過整體上都接受到

太freestyle,為左要個優美詞藻而犧牲左唔少原文內容
不過都係一個新嘗試黎
只不過我地中英都識,好容易就睇到d奇怪位

Emma stone靚到

譯做
呢件羊毛呢架頂

睇嗰陣都屌晒鬼 想賣弄詞藻 但句句都無乜連貫性 原文文意又譯唔準

我都覺
某程度上係舒琪以原文大意作詩
不過翻譯既orientation好多
今次就係信同雅既角力

我反而覺得攞到意境已經唔錯
如果聽唔明英文都感受到個氣氛
如果直譯無錯係易明啲個歌詞但好似難入個意境
啲廢中廢老睇會好難明

明天又是新一天
-會覺得今日係食緊屎

在晴朗的一天再出發
-會覺得明日復明日等晴朗先再出發但已經起唔切方舟

我見到有句好似譯錯tuesday 變左星期四
利申 emily stone 世界第一

舒琪譯字幕譯咗幾廿年
讀大學嗰陣讀過有關字幕翻譯嘅course，都有用舒琪嘅論文做教材

其實字幕翻譯係一種好特別嘅翻譯
首先，字幕出現時間短，要確保觀眾能在幾秒間理解得到
其次，英語電影字幕翻譯係會同原文一齊被接收 (原文聽覺，譯文視覺)
而歌舞電影字幕翻譯精妙之處就係要利用文句結構(視覺)配合音樂與歌詞嘅律動(聽覺)，呢方面我個人覺得舒琪做得非常出色
不過世事無兩全其美，當你要追求文句結構精美嘅時候，難免會跟原文有少許差異。但我唔見戲中有十分嚴重嘅差異，個人覺得舒琪已經攞咗個幾好嘅平衡。

利申：門外漢，有錯請指正

真係？
大約係邊part？等我遲d出碟嗰陣留意下

認同巴打，
始終「翻譯」同「字幕」重疊範圍都唔少；
我覺得今次中譯算係咁

我覺得平時對白freestyle d冇咩所謂 但佢地唱果陣用返直譯比較入到意境

可能對呢一代人嚟講太過文縐縐 你睇宜家香港嘅歌詞都直白咗唔少 識得詩詞歌賦嘅人又所剩無幾

站喺歌詞嘅立場，一首旋律好密嘅歌係唔應該有太大嘅訊息量。同理，呢部戲有好多歌都偏快，本身就唔適合將啲歌翻譯得太文謅謅，舒琪唔只改咗人哋嘅意思，仲要不停玩文字玩詞藻，其實會令人睇得好辛苦。

Seb 去影相冇睇mia 表演個陣
仲以為自己聽錯

覺 啲詞搞到鬼唔答八咁

正常人講野點會用佢嗰啲詞語

搞到一舊舊咁

Keith 同Seb 講今晚要拍雜誌封面嗰度

直頭垃圾

淺白變華麗
都有人好buy

不過想原汁原味睇/聽英文
可惜英文太廢

覺
，投入不了

一左一陣已經覺得啲字幕唔係好啱 專心啲聽英文算

利申emma stone世界第一